[A/I] 萬國覺醒 Rise of Kingdom (3) 光復香港 時代革命

遊戲下載：
An機

IOS
Appstore 直接揾 萬國覺醒

Facebook Page:

王國Server: #1030 第二區

巴絲們入Game過完新手教學之後, 禁一禁左下角icon, 「設定」-->「帳戶」-->「新角色」,之後就開到隻人黎#1030

公會名：
主盟： hkl
分盟： HKSS
農盟： hk3, hk2

tg group:
入左記得報到講聲, 歡迎其他server巴絲入黎討論

有時條link會改左, 因為有bot入侵, 直接係google打「萬國覺醒 telegram」就有

tg 資訊站channel:

常見問題：
Q1: #1030個server咁舊會唔會好難追進度?
A1: 有心玩甚至課金既話唔會好難追, 呢度有2百位左右既香港人陪你一齊玩, 如果你去新服自己一個玩就一黎悶二黎入唔到最勁既盟都只會比人打殘或者比人打壓, TG GROUP已經有唔少其他SERVER既巴絲等緊轉SER到時一齊過黎#1030打天下

Q2: #1030 週邊王國會唔會好勁, 如果轉過黎比會唔會其他SER打殘?
A2: 目前我地KVK係 #1025 ~ #1032互片, 暫時以王國計我地活躍人數最高, T5數目最多(15個左右, 黎緊多幾個), 而其他王國既T5都唔夠10個, 甚至好少上線

Q3: 新手入邊個盟?
A3: 目前hkl同HKSS都比較滿, 建議大家入住hk3/hk2熟習下點玩先, 等升到咁上下就入返呢2個盟同大家打仗

Q4: 點先夠打KVK?
A4: 基本上要有T4 兵, 入集結利用T5科技打仗/建築物

其他問題請睇下方留言

[行動又無人理？] 全球最大親子抗爭活動上線啦！ #birdfoldingchallenge

摺一隻紙鳥，影相，放上Facebook / Twitter / Instagram，並加上hashtag #birdfoldingchallenge #929globalmarch #929GlobalAntiTotalitarianism，copy呢段文字再tag 5個朋友，就完成！

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

常見問題

Q1. 點樣轉ser
想加入HK family 嘅巴絲，因為1030唔可以搬入黎，一定要喺呢度重新開過一隻角色。而開新角嘅步驟如下：㩒自己頭像，設定，角色管理，創造新角色，揀返#1030，求其揀一格，新手請申請hk4/hk5

Q2. 咩國家勁？
每個國家都各有特色，隨個人喜歡。
有d國家研究速度快，有d採集速度快；亦要考慮每個國家相應既特種兵，一般4階兵就可以研發相應既特種兵，例如德國既4階特種兵係條頓騎士
新手推薦中國，德國

Q3. 用咩統帥勁？
橙色＞紫色＞藍色＞綠色。同時要比較埋技能等級，5lv技能既紫英會勁過1lv技能既橙英。同時亦要考慮技能效果，當然最勁係滿技橙英。建議0課巴打可以主升紫將，因為好多任務會送紫石像，多數課金先升到橙將。
建議先升採集統帥及一隻紫色（貞德/孫武）打交用

Q4. 主將副將有咩分別？
主將對於部隊黎講有技能＋天賦加成，而副將只有技能的加成

Q5. 建築工人列最多有幾多？
最多只有2列，無論1lv大本定25lv大本最多只係出2列。Vip6 可以有永久2列。

Q6. 部隊列數最多幾多？
5lv大本出2隊，11lv出3隊，17lv出4隊，22lv出5隊。所以，快衝上17大本出4隊採資更快。建議巴絲打以衝大本為主，只升主城同其前置建築。

Q7. 咩採集英勁？
基本上後期出到4－5隊採集，每隊又可以放2個統帥（一主一副），所以所有採集英你都需要。想採集快就升到37lv，爆採集技＋天賦主升採集。

萬用：貞德，薩爾卡，百夫長
糧：掃把頭
木：金髮
石：埃及女

建議巴打留意部隊負重量，量力而為地採資，盡量採得乾淨d採到0 ，如果唔係個資點就會因為淨低果1千幾百，猶如垃圾啦

Q8. 點樣搬城？
有3種遷城券。
紫色定點遷城＝隨你想去邊。藍色領土遷城＝只可到聯盟領地範圍。綠色隨機遷城＝隨機

Q9. 治金術前面既科技要唔要升？
治金術前面既科技可以靠開村莊或者探山洞升。所以，未升到治金術前，主升兵力研發果邊。

Q10. 戰力點計？
戰力＝統帥＋科技＋建築＋兵。兵力＝兵數。所以，戰力高唔代表一定好打。

Q11. 用唔用寶石買vip好？
因為vip6有永久2列建造工人，建議最小升到vip6。即使唔課金，只要做齊左手邊任務指示會得有寶石，寶石量足夠升vip6。

Q12. 點破敵方既反偵察？
可以派一隊1隻騎兵既隊去打佢城，睇戰報就知兵數。

Q13, 拆旗，燒旗點解？
拆旗，燒旗。代表attack 打仗。

Q14, 點樣打仗？
打仗可以分工為 掃採、插旗、集結 3個主要工作

掃採：以攻擊對方採野隊為目標（即是不攻擊對方城堡、旗幟、聯盟中心、所佔的關口、聖所等等 ）。達到削弱對方資源為目標。同時對對面採集隊的傷兵會停放係醫院，結果醫院數為1000，對方傷兵數為1200，代表對方有200死兵，死兵會直接消失。所以掃採可以增加對方爆醫院的可能性，削弱對方兵力。建議用全騎士隊作掃探隊，由於行軍速度快，遇上敵軍可以快速撒退。

插旗：可以霸佔領地。由於要領土互相接觸才可攻擊對方旗幟、聯盟中心、所佔的關口、聖所等等，所以起地主要目的是為了進攻。同時亦可以透過我方插旗以切斷對方插旗的路線，以達到防衛目的。巴打們需要派出兵力建造旗幟，同時另派出兵力守護正在建造中的旗幟以防敵軍行近／圍堵對方正在燃燒中的旗幟，以防敵方進入維修

集結：1隊100萬兵力的集結軍所造成的傷害，較高於由20位巴打（總數100萬兵力）單打敵軍所造成的傷害；同時集結兵力愈多我方死兵的數目就愈少。一般由對力較高、集結數目較多的巴打負責結集。如未能趕上集結的巴打，可於集結目標的附近札營，以便補兵，然後於集結軍攻打敵方時點擊我方集結軍，會出現綠色加號作即時加入集結軍補充兵力，以維持我方集結軍於最高兵力水平。

另外，需要部份巴打派出兵力攻擊正在前往支援既敵軍，以削減對方支援軍的兵力。

建議日常時間多作掃採活動，以減少敵軍的資源及減慢對方發育，亦增加敵方在正式打仗中爆醫院出現死兵的可能性。
亦建議巴打預留及儲起遷城券（指定遷城及領土遷城）一但打仗，飛城去最前線

Q15, 點樣控兵和札營？
可以利用前往資源點採集、攻擊野人、旗幟增援、攻擊敵軍的方法，以控制軍隊前進路線，可以點擊行軍中的軍隊會出現撒退與札營，札營可以令軍隊停在地上，等候下一步的指令。

建議利用採集資源點、攻擊野人、旗幟增援方法行軍至敵人身邊，到就快到達敵軍前，按紮營停下，避免使用直接攻擊敵人。因為你老西咁遠攻擊佢，要行10幾分鐘先到，敵方會有攻擊提示，亦有時間作出應對，使如增援守城令你死兵。

Q16, 攻城與守城
攻城方會100％直接出現死兵（不能再復活），不會出現重傷兵
守城方會50％直接出現死兵，亦會出現傷兵、重傷兵（可於醫院復活）
所以，不建議單打敵方有增援或駐兵的城池、旗幟、關口、聖所等等。以集結形式攻打出現的死兵數目會較小，集結數愈大死兵數目愈少

Q17, 如果善用寶石？
建議最寶石買到vip6；平時留意驛站會有平價減小60分鐘、3小時，同埋遷城卷（指定遷城、領土）、8小時護盾，部分商品聯盟商店會有，唔想用石買就揾R4/R5入貨

Q18. 資源點重生
如發現城池周邊有野人／野人寨，請盡量打左佢地，因為野人、野人案、殘餘資源點會霸住個地下，新既資源點就唔會重生，到時只會附近無資點，要走到舞雷宮咁遠採集。另外，如果巴打們城池太密集都會減少地面可用面積，減少資源點重生。

Q19. 採資
首先請巴打留意部隊負重量，量力而為地採資，盡量採得乾淨d採到0 ，如果唔係個資點就會因為淨低果1千幾百，猶如垃圾啦。一般聖所附近會有較多資源點，亦有效果符文可以加速建造／採資

Q20. 點睇咩位置多資源
好似轉ser咁，縮細地圖（好似係太空望落地球咁），右下角有個圈圈係揀返ser既，左手邊tick資源，深綠色地方就係有較多資源重生，一般都聚集係聖所附近

Q21. 聖地點搵到？（冇用）
靠斥候亂咁跑先搵到

Q22. 點樣開地圖（冇用）
善用偵察可以先去到世界盡頭既邊界，搵d低lv城再用斥候察佢，由隻斥候地圖。後期要人手即時控隻斥候跑唔俾返城。

Q23. 升城堡既書仔係邊道有？
參與攻打野人寨。除左有聯盟書之外，野野寨仲有經驗書，可以清一清地面加快資源點重生，得閒就多打野寨啦。

Q24. 劏肥羊（攻打資源多既城池，搶佢資源）
因為攻城部都會有負重量，攻完第一次城後，如負重量已滿，將不能再經採集／攻城獲得更多資源，必須必需先回城。
只需要點擊附近資源點，就可見到部隊陌重剩餘幾多。

注意事項:warning:

《聯盟中心》
升主城後記得立刻升級聯盟中心，可以提高成員幫助次數上限，建築研究醫兵都快好多！

《採資》
·量力而為，確保自己採得曬塊田，每一塊田必須全數採盡並消失先會刷新另一塊田

《起旗》
各成員必須聽從指令協助起旗，盟內不定期進行一兵起旗活動，亦有時需要出動full team 迅速起旗，注意起旗時聯盟標記便可。

《聯盟商店》
盟內成員對商店內任何物品有需求可以向R4提出補課請求

《主城位置》
如成員有需要遷城，留意下面示範，並謹記一支旗最多4座城的原則

《醫兵小tips》
醫兵前可以先㩒入聯盟中心睇下自己可幫助次數係幾多，再控制醫兵時間喺幫助次數x分鐘內，只要多人幫你㩒，就可做到秒醫兵效果

:abc:常用術語:abc:

T1/2/3/4/5兵: 不同級數兵種，現時T4為基本戰力，21主城開放研究T4兵

盟資：各聯盟會定時興建供成員採集，擁有龐大資源量，而且在内部隊不能被攻打

ava: Alliance vs Alliance, 埃及之戰, Ark of Osiris, 每兩星期一次，每個盟最多30人參與，不過最低要求T4兵

kvk: Kingdom vs Kingdom, 王國打王國，即係成個k1030同一陣線，尚未開放

神守：神廟守護者，每日朝十晚十於中央神廟打，主要用於提升武將經驗值，推薦帶洛哈做主將及點打野天賦進一步提升獲得經驗值

runes/符文：擊敗守護者後掉落，任何人皆可於限時內無限採集，採集後可給予自己各類增益，例如建造 研究 採集加速、提升統帥獲得經驗值等

寨：野蠻人城寨，隨機出現於地圖，需要集結進攻，打贏後跟據傷害給予獎勵，多參與以獲得誓盟之書及大量經驗書

雙刀/西皮：羅馬初始統帥，西庇阿

雙查：理查及查理隊伍

源曹：源義經及曹操隊伍

校長弓：校長弓

成佳：李成桂

推

大大力一Pish

移民機票需求

識課一定睇住黎課

佛系整裝

細細力人士推一推

k30 大佬戰場神話

同人打完大陸仔嬲豬嘴炮

唔覺唔覺玩左成年

呢隻game同王紀個d唔同之處在於有領地呢樣野

戰爭場面，好似aoc咁要控兵打仗

推 又黎K1030打支那啦喂

lm

又要比人標籤港毒

redeem code: mwmjwzetgc

招收移民同新人，唔Join唔緊要，入黎傾下打機經同Kingdom之間是非

入黎K1030光復香港啦

第3季 香港盟 大戰 支那國

最撚憎班支那仔

仲有班馬拉仔自我支那化

國戰有共狗 又係反骨共賣香港人
K30需要你呀

誠招 流浪其他server嘅香港人孤兒仔

輕輕一推

Pish

驅逐支那，光復k30
齊上齊落，輸都唔割

光復30

感動

三十盟 基本人

推推推

呀！

死

黑

警

要贏一齊贏，要輸一齊輸，香港人一條心

早晨

我愛1030

有少少HARD SELL

我愛校長
校長係k30吉祥物

hkl Osiris league 加油

支持k30，無限私了！

成隻game靠一大班香港人齊心打上32強
歡迎大家共享香港人的榮耀

光復香港 時代革命

然後仲有好多香港人因為我地係32強而移民唔到過黎

我上星期email比幾個r4，冇人應機

留個名，睇你處理下

輕輕鬆鬆又贏一場聯賽

你入TELEGRAM GROUP會快好多, 好多人出完採就熜GAME

又勝一場, 多謝大家

打倒中國盟

復仇大成功

打到支那盟！

k61=支那狗

羸佢地就華人 輸佢地就香港人

K30有外國勢力

勁! K30打低支那盟

61

61支那盟狗也不屌

願榮光歸香港

好想打支那

呀～～～～～～～

8百幾萬戰力，可唔可以過黎

我地都有班新手玩左2個月土生土長同你差唔多戰，無任歡迎

幾戰都冇問題，最緊要齊上齊落，我地依度有良好系統培訓新人，幾多戰都可以有貢獻！

61成班腥港人支那仔話自己香港人

hkl 聯賽加油

allin

係時間賭身家

我玩到覺得厭

利申： 3500百萬戰力

嚟1030一大班人一齊玩就唔覺厭嫁啦，日日新奇鑊鑊金

我都好少ON, 係GROUP度吹水時間反而多好多, 咁先玩得長

岩岩開始玩 加油

有得打支那人就唔厭

我的聯盟全部係支那人

你地之前冇人推post，搞到我走圍走

近期我地有小小重整同新發展方向，所以會做番好啲

你地不如搞掂好晒先講

巴打你到底點同佢地溝通到...

其實講到明唔講政治，氣氛係幾好，同埋有d支那人真係夠疆帶頭衝鋒陷陣，我真係服。不過而家愈來愈多人指責香港，我的聯盟輸緊，所以覺得厭

本身我都叫大家唔好講, 但去到某D位真係忍唔住, 結果就而家咁, 咁岩其他王國有人入黎刺探軍情, 話我地係暴徒SER

尼樣先令人想屌

講到政治就會歸邊民族化, 比人用藉口黎圍

新手想入坑 會否太遲

同埋隻驚睇得出有不良發展，課金佬太強

關4開,準備亡國

唔會啦，大把新手入黎

正

無嫁WO 隻隻GAME都係咁 呢隻算公平嫁啦 最多5隊兵 靠人多取勝

你地係邊個ser?

我地1030

我係1204，同緊1005打緊

3百幾個港人係同一個王國度

我以前係1030，見長城唔玩，我再轉ser，去1208，又去1204

長城係乜水, 未聽過

搞錯，睇得出你太年輕

名黎?

係啊，當年佢係TMA會長，TMA當時大戰幾個聯盟

慘，我上年中秋入都唔識...

自從成吉覺醒左，我就冇咩動力

你肯定係1030?

唔知點解
一講長城
我會諗起134

唔知點講
一講1134
我會諗起細力士

一個唔係k30嘅人，成為咗k30嘅傳奇人物

肯定係

冇人記得佢，sad

入左1030
係聯盟search公會名都搵唔到

入群再問

新手留名

新手 啱啱申請左hk3
Id係六個英文字母夾住三個中文字

又搵左盟啦, 呢排搞重組, 新手入住PCM先

hkl聯賽輸少少....

推 光復香港

雖敗猶榮

真係有人玩呢隻game
睇到廣告就覺得煩

其實幾好玩 歡迎加入

渣ga

一齊玩囉

仲有冇得移民黎 1030

搭車好多人玩

有，不過要啲時間處理，入tg傾

come come come

1404玩緊

打仗game黎講呢隻算做得幾好

1461

入來1030一齊玩啦

你地戰力咁高 我岩岩先打kvk

好易升啫

同王國紀元差唔多玩法？

HKL真係好撚垃圾

係其他服 入左hk團
比其他團打到仆街

移民令邊度攞到？

俾班泡狗踢走咗，都唔知佢哋講乜，得百鬆啲萬

咩SER

現金或盟商店買

韓國好似岩岩上架, 新SER都係韓國人玩晒

🙏🏻🙏🏻

呢排無野玩
我又玩先
咩ser 多連登仔？

新玩會太遲定有心唔怕遲？

同問

只要有金

有興趣可以黎1461 ， 華人主導，現時剛入關三

1030 三百個左右

舊SER少仗打, 參與度會低, 農為主
新SER正路會多D仗打, 打完自己王國既再打KVK, 不過如果係舊SER既課長做開荒牛既話, 可能一黎就爆T5再用外交手段令到成個SER停戰

唔比遷城過去

暫時入左32強所以入唔到, 要留意解左就要轉入

原來舊ac 係1030 有無盟有位

入GROUP安排

有條友咁得閒逐個po負皮

樓主我想入可唔可以？玩緊k1543，有條友個人排行榜比我地盟主搶左就打我地，佢心態爆炸就唔玩啦

個group係咪俾人ban左，定我俾人ban左，入唔翻

係GOOGLE打萬國覺醒1030 TELEGARM第1個就係

歡迎巴打, 你GAME EMAIL我或者直接入群

係1392

同區92太屈 感受唔到kvk快感 基乎無交打...

農下都好既

解左鎖了 歡迎大家一齊黎30玩

光復香港！

原來係大陸公司 唔玩了

負皮果一位可以入嚟打柒我哋啦
等你好耐

1321玩家路過留名

Lm岩岩玩

有無人放ac 要有移民令

新手係咪黎唔係到

平安夜一個人打rok 推一推

K30又贏一場！

有冇邊個ser係一齊玩緊

我玩返之前account 係1048 個度有無人玩？

冇架啦，移過黎1030啦

姐係要重新玩過？

你幾多戰呀，唔過千萬就不如從新開個係k30, 如果高戰就要等kvk完，仲有廿幾日

咁無咁高，但有成7000石

7000好少，新手好快有，快d黎啦，join tg, 上Google search 萬國覺醒 telegram, 第一個就係

準備由1039轉去1030搵咁多位巴打，想問1千幾萬戰力長玩，可以入咩盟

我得3百幾萬 唔敢去住

係TELEGARM GROUP問下, 呢個POST好少人睇同應

長玩的話係咪最好課到vip 9?

睇你長課定短課

岩岩一千萬戰力, 想過1030

新ser 1756招人

入來tg group傾下

第一頁條link入唔到

Google 萬國覺醒telegram

仲有位？近排玩返想移民去

我喺1620

之前有個舊ACC 係1006，可唔可以轉去1030呢??

D英都幾高星，生到4級兵，就咁棄有D浪費...

未過25m戰可以移過黎

三百幾萬

咁可以直接移去30

1083招人，可入國王盟

我得2百萬戰新手, 可以去邊?

直接係1030開新ac，戰力好快追到

唔移民?

開新可以

我有課到金, 再開新又要課過

睇你鍾意

可以移黎1083 歡迎

玩左一星期得廿萬戰力 ，有冇巴打常玩？岩岩開團起緊聯盟就比大團霸左諗緊轉第度玩 呢度有冇團或者去邊搵大家

呢度有，我玩咗成年。你可以過來1030，不過而家打緊kvk，你可能等50幾日。還是你直接係1030開個新？

除左1030 仲有冇其他ser 有香港盟，過左2500戰力移民唔到

1832 新服
Amazing Asia
收香港玩家
有靚地理位置作起點

1030 Hk3 係咪冇野打?

新手想問下
D兵揀晉升好
定直接起過班新兵

好慘 新手玩家 係1809 比班俄他bully

1083 香港人 華人 歡迎任何人安全輕鬆成長 香港人可入我地王盟 但我地呢家KvK緊：）

想入

你可以入HKSS先

晉升，不過初期唔好晒太多加速係起兵

啱啱睇賽程見到四強hkl 先知有香港嘅盟
突然有種感動😭😭😭
自己玩咁耐一直痞係1355 無出去見過世面😂😂

30出名比人標籤左港毒盟好耐啦喎

可以呀本身玩緊咩ser?

黎一齊玩

唔係紅底咩

港毒到傻 邊度聽返黎紅底

你哋盟叫咩名

盟叫咩名

喺1620準備過1593 死韓仔

恭喜巴打們！努力打JWM
利申 見到你地贏來支持你地

過多幾日準備1609轉ser

LTDJ 王盟

新手想問d 1星兵點整死佢 想要2星兵
另外想問操邊種英好 騎/弓/步

新手apply左

有人勁人可以移黎1809 有3大鬼佬大族係咁bully d 細

唔使整死，兵力冇上限

大家不如搵一個開放移民既ser 一齊移過去

On9 抽成吉 6%食物易中過23%一個頭像

星期日打聯賽冠軍賽

岩岩新開 係咪入Hk2/3

仲有冇around 1570 至1670既巴打相認

有幾成把握

入tg先

恭喜1030贏咗！

你地係咪食左春藥 第一次神棺禁有策略

贏咗JWM

1030打聯賽好撚勁

加油

1638

congratulations

恭喜各位巴打！

恭喜HKL

1574 OLPM

見到贏左上黎講句恭喜先

利申：我係見到贏左先上黎講句恭喜扮下熟

恭喜各位巴絲大勝.....棺材策略好撚勁

係咪有數要找😂😂

恭喜曬HKL勁揪

恭喜晒

巴打犀利，打柒班大陸仔

Congrats

1574 kvk1完搞咩走左一堆人

hkl好波 賺左十幾萬coins 今次發達 多左出黎D幣有咩用

hkl

恭喜哂，好叻呀

想問問, 萬國是騰訊產品？

Congrat

黎1559玩

走左一批 但尼左批高戰
反正日日白嫖就得
你睇下聯盟禮物等級就知好J

0課 理查覺醒 鐵木真 5511 VIP差3萬13
186日

韓仔打交毫無戰術可言
但勝在錢多

恭喜HKL
留名等睇找數

熱烈恭賀HKL聯賽冠軍

唔係
莉莉絲出既 佢都出過好多高質手機Game

新人入左HKSS喺咪要TG到報到先？

恭喜哂

仲有冇多香港人嘅ser 過戰力去唔到頭100 ser

重玩lm

無啦 最多就係晒K30

輔帥會唔會食到天賦？

No. Only skills

有無人 ios 更新完就 開唔到app 狂彈

想移民，同香港人一齊玩
有帶人可以接收

千一萬直接等我地kvk完移過黎，唔好升多過2500萬

巴打係1030嗎？

係

玩咗幾日一頭無緒想問點轉ser？

買移民卷 右下小地球揀SER轉

有冇服收人 唔想重新開新ac

1030

1411都係港人為主，唔會比1030少，仲有重課大佬照住。多個選擇考慮下

411有300個港人? 新手又有資格入主盟吸金箱?

411 原來都係香港? 但好似無掛香港阿同埋好似唔係黃
太多大陸盟掛住香港個名呃人入去, 無貼吧認證黃屍果D 9成都藍

30就有大陸驗證喇, 同埋我諗無邊個盟個簡介夠膽有咁多黃標